
\subsection{Scouting -- J.H. Meusener} \label{subsec:scouting_optimization}
  Die Verbesserung in Einzelarbeit bestand hauptsächlich darin, den War-Handler mit rudimentärem Scouting und einem Angriff des Gegners anstelle von fest 
  vorgeschriebenen Koordinaten auszustatten. Hierbei lag der Fokus nicht darauf in einem vorgeschriebenen Szenario ein maximales Ergebnis zu erreichen, 
  sondern den War-Handler in einer anderen Umgebung ohne neue Programmierung sinnvoll einsetzen zu können. Meines Wissens wurden hierbei zum ersten mal 
  in diesem Projekt Action-Groups verwendet, um Einheiten gleichen Typs, wenn möglich, voneinander zu trennen.

  \subsubsection{Beschreibung des neuen War-Handlers}
    Der War-Handler wird von dem Agenten über die mainLoop-Methode aufgerufen. Diese ruft entweder direkt das Scouting auf oder orientiert sich an einem 
    internen Zustand des War-Handlers. Die Zustände sind, wie bei dem alten War-Handler: 
    
    \begin{itemize}
      \item {\ttfamily INTERNAL\_STATE\_ATTACK}, welcher erreicht wird, wenn die Armeegröße über der Konstanten {\ttfamily ARMY\_ATTACK\_SIZE} liegt und 
        ein Gegner auf der Minimap sichtbar ist.
      \item {\ttfamily INTERNAL\_STATE\_SCOUT}, welcher erreicht wird, wenn die Arbeiteranzahl über der Konstanten {\ttfamily WORKER\_SCOUT\_SIZE} liegt.
      \item {\ttfamily INTERNAL\_STATE\_COLLECT\_ARMY}, welcher andernfalls aufgerufen wird und mit welchem der War-Handler beginnt.
    \end{itemize}
    
    Für jeden Zustand existiert eine eigene Methode, welche in diesem Fall von dem mainLoop aufgerufen wird. \bigskip 

    Die Methode {\ttfamily collectArmy()} wird hierbei sowohl während des Scoutens, als auch des Sammelns der Armee ausgeführt und läuft wie bei 
    dem alten War-Handler über das Quick-Kommando \glqq Select all Army\grqq\ und dem folgenden Attack-Minimap-Befehl. In diesem Fall nimmt der 
    Befehl die Mitte der Minimap anstelle einer vorgegebenen Koordinate, was bei der Simple64 Map genau dem Verhalten des alten War-Handlers entspricht. 
    Der Attack-Minimap Befehl wurde dem Move-Minimap-Befehl vorgezogen, da, falls die Einheiten auf Ihrem Weg auf Feinde treffen sollten, diese nicht 
    komplett wehrlos sind. Hinzugekommen ist, dass der Scout per Action-Group ausgewählt wird und an sein Scout-Target geschickt wird. Dies ist 
    notwendig, falls der Scout eine Armee-Einheit ist, da mit dem vorherigen \glqq Select all Army\grqq\ alle Armeeeinheiten ausgewählt wurden und der 
    Scout ebenfalls den Befehl zum Sammeln bekommen hat. Anschließend wird eine Action eingeführt, die dazu dient den ausgewählten Scout wieder zu 
    deselecten. Dies erschien wotwendig, da andere Module teilweise nur prüfen ob eine bestimmte Einheitenart ausgewählt ist und dieser dann Befehle 
    geben. Würde der Scout ausgewählt bleiben, würde er also bevorzugt einen Befehl bekommen, der ihn vom Scouten abbringt. \bigskip 

    Die Methode {\ttfamily attackEnemy()} wurde weitgehend unverändert gelassen, einzig die Methode {\ttfamily \_determineAttackPosition()} wurde dahingehend 
    verändert, dass sie als Rückgabe entweder den Sammelpunkt nimmt oder, falls ein Gegner auf der Minimap zu sehen ist, diesen nimmt. (Und zwar unter 
    gleichen Bedingungen immer den selben Punkt, damit die Einheiten nicht wild hin und her geschickt werden.) \bigskip

    Hauptteil der Verbesserung ist die Methode {\ttfamily scoutTarget()}. Diese kann in zwei Varianten aufgerufen werden und verhält sich jeweils 
    unterschiedlich. Die erste Variante ist mit einem Punkt auf der Minimap. In diesem Fall wird nach anfänglicher deselektion aller Einheiten ein 
    geeigneter Scout neu ausgewählt oder der alte Scout selektiert. Geeignet heißt hier, dass ein SCV genommen wird, falls keine Armeeeinheit bereit 
    steht. Ein SCV wird in diesem Fall als eher ungeeignet angesehen, da die Module Ressourcen und Construction-Builder ebenfalls auf SCVs zugreifen 
    und dem Scout somit teilweise neue Befehle geben. Da innerhalb einer Methode ohne neue Beobachtung nicht überprüft werden kann ob ein Befehl erfolg 
    hatte, in diesem Fall ob der Scout noch existiert oder nicht, wird der War-Handler temporär in den Zustand versetzt vom mainLoop aus sofort die 
    Methode {\ttfamily scoutTarget()} in der zweiten Variante ohne Minimapposition aufzurufen. Des Weiteren wird dem Agenten per Zustand 
    {\ttfamily STATE\_BLOCKING} mitgeteilt, dass der War-Handler mit seiner Aktion noch nicht fertig ist. Anschließend wird der Schritt beendet und 
    die Methode {\ttfamily scoutTarget()} über den Agenten und der mainLoop-Methode des War-Handlers direkt wieder mit der neuen Beobachtung 
    aufgerufen. \bigskip 

    Die Zweite Art, wie sich die {\ttfamily scoutTarget()}-Methode verhält knüpft hier direkt an die erste Art an. Die zweite Art spult solange durch 
    die Schritte, bis die Aktions-Queue leer ist, es dürfte dank der ersten Art des Methodenaufrufs nun entweder der Scout oder gar keine Einheit 
    selektiert sein. Falls eine Einheit selektiert ist, muss dies in den meisten Fällen, solange die Deselektions-Methode nicht versagt hat, der Scout 
    sein. Jetzt wird überprüft, ob der Scout sein altes Ziel bereits erreicht hat. Falls nicht, wird das Ziel, mit dem die erste Art der Methode 
    aufgerufen wurde, verworfen und der Scout bekommt erneut den Befehl, sich seinem alten Ziel zu nähern. Falls mit dem zweiten Methodenaufruf keine 
    Einheit mehr selektiert ist, ist der Scout gestorben. In diesem Fall wird überprüft, ob ein Gegner gefunden wurde. Falls nicht, wird ein neuer 
    Scout ausgewählt und zu einem Ziel geschickt. Ebenfalls wird mit der zweiten Art dieser Methode der Zustand, dass der Agent nur noch den War-Handler 
    aufruft und dass der War-Handler direkt die Methode {\ttfamily scoutTraget()} in der zweiten Art aufruft, aufgehoben. \bigskip 

    Die Auswahl der Ziele zum Scouten ist eine priorisierte Wahl der auf der Minimap sichtbaren Ressourcen. Für die Priorisierung hat der 
    MapController des Abstraction-Moduls die Fähigkeit bekommen, die Schritte, die ein Punkt auf der Minimap nicht mehr von einer Einheit gesehen 
    wurde, mitzuzählen. Höhere Werte haben eine höhere Priorität. Ebenfalls erhält die Priorisierung einen kleinen Anteil an der Eukliddistanz von 
    der ersten gefundenen eigenen Stelle. Dies stellt sicher, dass am Anfang immer erst der gegenüberliegende Mineraliencluster, welcher bei den 
    Simple Karten der Startpunkt des Gegners ist, als Scoutingziel ausgewählt wird. 

  \subsubsection{Probleme}
    Der War-Handler ist nun relativ robust gegenüber anderen Umgebungen. Gleiches kann man leider nicht vom Construction-Builder und Unit-Builder sagen. 
    Diese sind auf die Simple64 Map ausgelegt und geraten ab und zu auf anderen Karten in eine Endlosschleife. Ebenfalls problematisch ist, dass der 
    War-Handler nicht oft genug vom Agenten aufgerufen wird, um mitzubekommen, dass ein Scout eventuell von gegnerischen Einheiten getötet wurde. Der 
    War-Handler schickt in diesem Fall nacheinander die Einheiten einzeln als Scouts in den Tod. Ein großes Problem ist, dass das Ressourcen-Modul und 
    der Construction-Builder den vom War-Handler auserkorenen Scout, falls dieser ein SCV ist, weiterhin als normalen Arbeiter mit anderen Aufgaben 
    ansehen. Dementsprechend ist das Scouting mit Arbeitern momentan nicht sehr erfolgsversprechend.

  \subsubsection{Ausblick}
    Der Ausblick des alten WarHandlers bleibt weitestgehend bestehen. Strategische und taktische Unterscheidungen der Handlungsweise je nach Situation 
    finden im War-Handler bisher keine statt. Hier ist enormes Verbesserungspotential vorhanden. Ein verstärktes Zugreifen auf Action-Groups ist hierfür 
    stark zu empfehlen.
